\documentclass{article}
\usepackage[UTF8]{ctexcap}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
}

\urlstyle{same}

\title{周二计量作业}
\author{outsider}
\date{March 2019}

\begin{document}

\maketitle

\begin{enumerate}
    \item \textbf{证明条件期望的迭对定律。}Green P1045
    
    \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Law_of_total_expectation}{离散情况}
    
    连续情况，见唐小斌课件，数学知识回顾，第五页PDF
    
    \item \textbf{证明课件Th3.3 Frisch-Waugh(Ch1-P10)。} In the least squares regression of vector $y$ on two set of variables. $X_1$ and $X_2$, the subvector $b_2$ is the set of coefficients obtained when the residuals from a regresiion of $y$ on $X_1$ alone are regressed on the set of residuals obtained when each column of $X_2$ is regressed on $X_1$.
    
    \item \textbf{证明BLUE中的有效性。}令$b^{*}=\beta+(X'X)^{-1}X'\epsilon+C\epsilon$，其中$CX=0$，证明$Var(b^*|X)$
    
    \item 回归方程$y_i=\beta_0+\beta_1X_{i1}+\beta_2X_{i2}+\cdots+\beta_KX_{iK}+\epsilon_i$存在异方差的问题，假定残差的方差为$\sigma_i^2=\sigma^2X_{ik}^2$。将回归方程重写为
    $$
      \frac{y_i}{X_{ik}}=\frac{\beta_0}{X_{ik}}+\beta_1\frac{X_{i1}}{X_{ik}}+\cdots+\beta_K\frac{X_{iK}}{X_{ik}}+\frac{\epsilon_i}{X_{ik}}
    $$
    按照加权最小二乘估计(WLS)进行参数估计。证明WLS是GLS的一种特殊情况。
    
    \item 回归模型服从以下方程
    $$
    \left\{
      \begin{aligned}
        y_t&=\alpha+\beta x_t+\epsilon_t \\
        \epsilon_t&=\rho \epsilon_{t-1}+\epsilon_t^{*} \\
        \epsilon_t^{*} &\sim \text{白噪声}\\
      \end{aligned}
    \right.
    $$
    因此将上述变量作广义差分处理，如下
    $$
    \left\{
      \begin{aligned}
        y_t^* &= y_t-\rho y_{t-1} \\
        x_t^* &= x_t-\rho x_{t-1}  \\
        \epsilon_t^* &= \epsilon_t-\rho \epsilon_{t-1} \\
      \end{aligned}
    \right.
    $$
    并对如下模型进行参数估计
    $$
      y_t^* = \widetilde{\alpha}+\widetilde{\beta}x_t^*+\epsilon_t^*
    $$
    证明这仍是一种特殊的GLS
    
    参考 于俊年 计量经济学 第138页和第156页的内容
\end{enumerate}

\section*{Miscellaneous}

这一部分主要填充一些各种老师上课时透露的题目，包括以往年的题目。

\begin{enumerate}
    \item \textbf{线性变形对回归的影响。}证明：将数据的第一行和最后一行交换位置，结果不变。
\end{enumerate}
\end{document}
